\chapter{Пример стихотворения}
\chapterprecis{Морячка}
\begin{verse}
% Тут работает всё то, о чём написано в предыдущей иснтрукции, но есть особенности.
% Во-первых, \begin{verse} и \end{verse} вокруг стихотворения.
% В следующей строфе после всех строк, кроме последней ставится \\*.
% Строфы друг от друга отбиваются пустой строкой.
% Помним, что если между двумя словами нет пустой строки или \\*,
% то между ними пробел.
Счастье бескрайнее, глупые мудрости,\\*
Некуда деть себя от безысходности.\\*
Приступы ярости, приступы грубости,\\*
Самовнушение от безнадёжности.

% В этой строфе я использовал \\ вместо \\*
% Разница в том, что \\ позволяет разбивать страницу после этой строки.
% Думаю, что стоит взять за правило следующее:
% - в стихах со строфами всегда использовать \\*
% - в длинных стихах в одну строфу всегда делать \\
Нет паранойи и нету депрессии,\\
Просто всё в жизни не так получается.\\
Кто"=то с своей не справляясь экспрессией\\
От одиночества батюшке кается.

% Дальше ничего особенного
Церкви, иконы и свастики выбиты\\*
Синими красками на спины сильные.\\*
Водки остатки вчера ещё выпиты,\\*
По телевизору оперы мыльные.

Что происходит тут??? Люди, опомнитесь!!!\\*
Вы ведь сегодня великие гении!\\*
Я не хочу умирать в безысходности.\\*
Я не уйду, не сказав своё мнение!

% TODO поставить дату: http://www.stihi.ru/2007/10/30/2178
\end{verse}